威尼斯真係意大利最把撚既地方

多人過旺角 景點位要排隊 行慢d 比人推落樓梯

屌你老味去旅行定遊行呀

尋晚仲喺天堂dolomites
早知唔撚黎

你係人群其中一個

所以咪呻笨囉
諗住點都叫黎下 以後不了

Dolomites

歐洲好似愈出名個d 景點愈把撚

威尼斯 已blacklist
布拉格 我諗都唔會再去

好正

好正喎

第二張係邊個位
搵咗好耐 近邊度

個教堂行出，中間位置，實際位置好難講到

又話係打手

意大利打手(威尼斯除外)

物價有幾平

話時話希臘都算又平又正
雖然唔夠東歐d 平 不過果種渡假feel 真係得l南法有得揮
甚至更正

游水?

威尼斯好正喎！我五月去，天氣又好，又唔算多人，可以慢慢行
旺季去遊行，風景有幾靚都冇用啦，人山人海

威尼斯係堅多人，但好有特色!

你好彩啫 五月歐洲天氣唔一定好架

對好多第一次去意大利既人嚟講
羅馬、佛羅倫斯、威尼斯係Big 3必去咁

楼主有很多图呢 skr skr

循例都要去下既 不過一次夠皮啦

我都係5月去 好撚正
不過個人鍾意南義多啲

留名 星期六飛

想過去感受一下刺客嘅歷史

四月去左好正
人唔多

Why

正
去過？

第二張
點解我去嗰陣係咁樣衰

搞到好想再去過

威尼斯日出加日落

嗚呀黑到仆街
個喼甩咗碌 passport 唔知去咗邊

買個頂住先

仲有triangel

passport 重要喎ching

五漁村好正

今年面具我有去，見到肥仔版Ezio。

肥仔Ezio背後個建築物，就係當年正版Ezio用達聞西整嘅滑翔傘先飛到入去嘅總督宮。

威尼斯快撚d沉，小偷騙子多到仆街

比人偷撚左啦

Sorry唔識貼圖頭已側，補多張圖先。

但意大利真喺好多賊

米蘭jj笑而不語

打手巴打, 十二月會去瑞士+意大利兩個星期,
諗住意大利留一個星期多啲, ZURICH入 MILANO出,
米蘭, 威尼斯, 佛羅倫斯, 羅馬 揀三個有邊個可以飛

Leap of fail

應該冇掛 乜撚財物都喺度係冇passport
可能check in 漏低返去搵下

米蘭最戇鳩

係on9 但大教堂值得一去

飛Milan 啦
羅馬我覺得好值
成條街都係古跡好震撼

布拉格真係

burano就真係值得去，人少賊少，又夠靜。d野都幾好食，不過ok貴

條橋好似西洋菜街咁

上面個墨汁麵

去過一次覺得幾特別但係太多人 如果少人既話應該幾正

威尼斯係迷宮嚟

喺威尼斯鋪頭見過隻triangel，拎起個牌寫住衝上雲霄

邊度影呢幾張來緊去

上年五月去正到仆街 天氣好真心勁靚
同埋搭船去其他島仔睇都靚 不過覺得如果唔係住靚酒店睇靚景真係唔好住主島

你走緊看花啫

我五點走出去睇日出,好撚正

7月去
熱到喊
多人過旺角兩倍
不過算幾有意境

彩虹島係另外一個世界

有好大期望係會仆街 我明

7月尾去 無咩人 好正好舒服 布拉格其實都唔差 係好撚多韓國人者

我去嘅時候真係靚囉 發生咩事

太多遊客

想去曬Rome Florence 威尼斯所有主要景點要預幾多日

好多大陸人

梗係去西恩納/維諾納
人少啲 景又靚

咁正

verona真心正 少人啲
但係又方便去 不過啲人去摸茱麗葉像唔知做乜9

我記好似有個玻璃廠

樓主唔見passport 仲咁得閒上連登

我今次去廿幾日都叫走馬看花

急都冇用啦
返去酒店會問 唔見咗咪繼續玩下先囉

啱啱去完Prague Budapest,宜家坐緊巴士去Vienna...我覺得行其他橋睇景好靚，特別係dancing house嗰邊，好靜，好靚！
Prague黃昏有人喺廣場彈琴，買杯野飲坐喺度，望住照到金色既建築物...無敵
Budapest夜晚上去漁人堡免費，有人會拉小提琴，琴晚仲有煙花睇，又係正到癡線

意大利係應該去南邊嘅Naples食正宗pizza

唔驚凍同天氣唔好 我都諗住12月左右去但好似又凍又雨季

有冇去過嘅巴絲比下意見 未去過南歐

上次去住間酒店直通天台閣樓，個景靚到pk wor

Yeah 我on撚99 漏低咗本passport 喺酒店影印機咋

我12 尾一月去過羅馬 naples 果頭
唔凍喎 12-13 度 不過天陰d

yup

影相角度問題啫

02年去巴黎仲係食隻蕉都浪漫過人
07年去已經一街大陸佬
以後唔撚去

多唔多雨
backpack唔想帶咁多衫
自己check過好似11,12月都係雨季成日陰天...但凍就好似唔算凍嘅
如果雨季真係好影響興致

上年去好鐘意威尼斯喎
米蘭就真係晒鳩氣

agree，好影蕩失路

威尼斯近海，12-2月冬天霧氣好濃，影相冇咁清。平均氣溫係個位數（1-9攝氏度），好似成個人入咗雪櫃咁凍。

羅馬同佛羅倫斯我淨係秋天同春天去過，個天勁藍又有陽光普照。冬天就唔知凍唔凍。

得年尾有假去
諗住瑞士有雪玩咋，
之前11月去過 Budapest, 個天灰到pk

我去果陣冇咩人

聽講果個島仔都塞滿遊客喎

手機鳩影

影相係靚 但我去嗰陣微雨濕氣好重行落唔太舒服
去一日玩晒就夠

不過我話意大利最正一定係dolomites 同tuscany d 田園
.

Val di fune 真係世界級
我覺得仲靚過馬特洪峰

羅馬，佛羅侖斯，五漁村，威尼斯真係老套啲都要去一去
米蘭就真係把撚，不過有時間去行一日都可以嘅
如果去之前睇翻一次衝上雲霄，會令你嘅旅行加多啲分

識去實係去imerovigli
oia 同fira 唔洗客氣

咁嘅季節都唔知去唔去好
凍已經卻步
何況仲要冇景睇

轉過頭諗淡季可能平少少
落雨又陰天真係掃興

一係直頭向北去山區玩雪

雪以前玩夠啦 純粹想睇景
其實好想11月-12月去
但雨季陰天真係 景都冇得睇

下
我去個時無咩人
算係行得舒服喎

屌好撚靚呀!!!

威尼斯就快沉，再唔去就冇機會。

冬天好處就係人少d冇咁迫，唔使同大陸人迫同聽佢地大大聲講普通話。

不過冬季天陰大霧真係死症。冬季期間每星期只有一兩日可以曬吓太陽、見吓藍天、享受吓冬日陽光同埋食吓雪糕 。

米蘭得呢個教堂

cinque terre同sorrento al malfi真係世界級
羅馬同佛羅侖斯又係好正
米蘭當普通大城市食飯shopping都唔係太差既

之前冬天去procida
個天陰到pk 又大風
不過真係零亞洲人 好似遊客都冇乜幾個
d 人又熱情又好客
南意真係正到仆街

唔洗凈係capri 啦

你去廿幾日威尼斯又真係幾on9

12月冇乜人，而且黄種人都好少

巴打係咪玩晒意大利全境

既然係咁係咪應該唔好考慮天氣算 去到就去
諗住11月-12月左右玩一個月

六七月個陣差唔多玩咗成個意大利
南意啲野食好撚正
Matera靚到on9
七月去都唔多遊客 好少亞洲人
不過好撚熱

去威尼斯 日日都落雨
米蘭先係最把撚 賊多景點少
南意係仲未比蝗入侵嘅地方

唉好正
度度望埋去都唔一樣既感覺
有山有水 要繁榮有 要鄉效都有

3年前我喺呢度影結婚相，上年我被分居了。。。

lm

12月都咁撚好天

冬天去d海風吹埋黎凍過去冰島

好好天呀而且氣温適中，但12月日短夜長，你預5點幾入黑

唔理得咁多
有時間就要去咗先
巴打11月有冇去過？
11月-12月中係意大利點睇 天氣、落雨個d
自己查過係雨季又有d凍

巴打你幾多月去? 想12月去會唔會好伏?

好想再去食gelato飲咖啡

係香港做呢d野完全冇個種感覺

西貢都係咁上下

我兩次都係12月去，都係果個問題，日短夜長，少咗時間行，如果入黑就要返房既真係有D麻煩

我去兩次都有落下雨，你當有30%落(？)，温度大概十幾，少少凍咁

我諗五六月去歐洲應該最好？日照時間同氣温都適合D

如果六七月去

講開gelato

我會用驚為天人形容呢杯野
食落第一啖個樣係
呢排日日食唔同牌子
今日食過一杯難食到掉咗
呢杯野種開心果味唔化學唔太甜
仲好有層次 食完陣果仁味會有回香
黐撚線雪糕

不過其他味普通d

避開旅遊季節

淡季有淡季嘅好
就11,12月
其實人大咗有時間就去啦都無得揀
巴打張張都咁撚好天

好彩冇乜落雨啫 我諗你住3日冇理由日日都天陰既

有時真係咁唔好彩
budapest 試過3日全部落大雨
咁無理由又extend都要趕去下一個地方

布拉格ok 夠平 係細左少少 去一兩次就夠
反而意粉米蘭真係唔想再去 賊眉賊眼 衰過返大陸
瑞士 冰島 芬蘭就想去多次

多數落下微微雨落一陣啫，好少可落足咁多日既 真係落既話咪唯有食下野行下D鋪頭

好葡萄
好想去啊
淡季香港過去一星期成本要幾多啊

日景就Prague正

夜景就Budapest正 (浴場都好正)

維也納個紛圍就感覺上high class啲

意大利真係人傑地靈

1月去冇乜人

洗費平過香港喎我覺得
最頹可以買pizza/gyros當一餐
去高級餐廳食下鵝肝牛扒個啲都係200hkd有找，香港邊度搵
Street food又係平到嘔

之前去左歐洲成個月都冇去意大利
自己一條女，驚有賊同治安唔好

我都係女 冇咩野

我都求其貼下相先
行左一日就閃的威尼斯

D 死差賣撚夠d 拋拋拋未呀
果日我個鼻先中完招
插到對眼就大撚鑊

好多威尼斯打手

如果山竹打落去威尼斯到就真係沉沒

我係意大利食過最好食既gelato係Torino

同埋係無英文兼無staff識英文 佢地有隻Zabaione味超正

上面絲打又話冇乜野
黎緊會再去歐洲，仲諗緊今次去唔去意大利好

餐餐食 荷包頂得順 身體都頂唔順啊絲打

最記得係係st Marco諗住飲杯咖啡 差啲畀人劏到一頸血

Omfg 有間湖邊木屋釣下魚就真係無遺憾

點樣

威尼斯好正
去完就發覺所謂d 「小威尼斯」、「翻版威尼斯」真係無得比 完全兩樣野

上年聖誕前去，我就麻麻依個city，啲club好一般
不過如果有落雪去浸下温泉去打卡係幾好

坐低個waiter畀咗份menu 諗住直接叫杯咖啡 諗諗下都係睇睇有咩其他野叫 一睇 13蚊一杯 okay ar 香港買杯屎水starfuck都要三十幾蚊

歐羅嚟嘅喂！仆街嚇到我走都走唔切

我諗威尼斯同我八字不合
唔見passport 爛喼
頭先搭sea taxi 暈到一上岸就噴射式嘔吐趴咗落地下
不過意大利人真係好好 幾條友走黎問我有冇事又話買水咁

我好鐘意意大利
但真心身體接近個個fd去親都比人偷野搶野
無誇張，記得既都接近十單
巴打小心啲

巴打應該去越多意大利城市就會唔做打手㗎啦

難聽啲講
威尼斯人嘅靚過威尼斯
如果係啲細節位嘅話
好多都日久失修
遠睇影相就梗係靚
但行落去睇我就覺得似好舊嘅鄉下圍村

我去過半個意大利(以 region計) 南北都去過

我好中意呢個地方, 覺得知佢仲保留到既野係compensate到現代既垃圾

本身識意文同對Italian food有少許研究

好多冷門我都去過
熱門既反而冇去 咁鍾意意大利係因為意大利人

去澳門威尼斯人仲好

我琴日仲係威尼斯 好正喔

想再去多次

對上一次去已經六年前，啱啱畢業

飲唔起咪唔好飲

個陣我係聖馬可廣場都飲過8歐一柸

幾個月前去過，幾靚呀

識去一定去西西里

😍😍

都唔算好差啫

不過隔離Trieste 靚過佢又少人過佢

好多cafe坐低同企係度係兩個價黎 (al banco / al tavolo)

我諗間野擺明劏遊客價 正路一杯只係il caffe 1 euro 一杯

我係意大利通常一日一杯

威尼斯好靚架 會唔會係你miss左好多野

St Marco 會搶錢都唔係第一日既事 已經唔係飲唔飲得起既問題

呢張13年既recipt 除咗每杯6蚊既espresso之外仲收多6蚊 "Musical accompaniment"

不過佢錯係錯在坐低叫咖啡
呢單就上個月發生既

兩杯咖啡+水要43 euro

但係班老闆宣稱入bar企係度飲只係要1.5 euro 你坐得就明收你貴+收音樂錢

越出名越多旅行團去，見旅行團做主打既地方其實都唔好考慮

睇晒啦 但真係唔覺靚
可能歐洲太多靚地方屌打佢
例如其他小威尼斯e.g. Brugge little venice in mykonos
唉唔撚知

好想去呀
之前第一次去意大利本來plan左想去，不過唔夠時間

聖馬可廣場
不過威尼斯真係成個迷宮咁，行左好耐先找到。
btw真心推介一間食finedine既餐廳，叫Ristorante Alle Corone
服務好，野食正，最正係d白酒

最底個張彩紅屋呢

意大利 不了

係囉 洗唔洗講到一文不值

burano彩色島
個島好細 慢慢行實找到呢個位
ps其實可以自己google下先

thanks 懶

雖然人係多 但我幾鐘意威尼斯
同某某店的老闆娘吹水
“依到d地方雖然好亂 但係個個人都識”

我就無行晒成個威尼斯 但去hea下都幾唔錯 去到依到仲要拖gip真係幾麻煩

嚟緊四月第一次去威尼斯同羅馬
想問下如果英文好屎
過到去會唔會奶曬嘢？
同埋有無啲酒店推介下
唔該曬

意大利人英文屎過你啦

係啊 我去過兩次都會想再去
就算去過好多其他地方 都覺得呢度係正 有佢既特色
唔會走去拎佢同瑞士啊果d比 都唔同野黎

去歐遊我都係鐘意背囊多d d路唔啱用gip

唔係啊嘛 brugge完全係5成功力都無wo

住airbnb啦
好高質

正解 講把撚一定米蘭第一

我鍾意精緻d 既建築
venice 度度都日久失收咁款
brugge好似薑餅屋
個人喜好啦

好多呢d 路既地方有porter 架

其實純粹個人感覺問題

布拉格
泡菜 香港 大陸 嘩人多到
冇話唔靚 不過咁多人靚都冇用
同埋個人覺得其實唔係好靚

威尼斯 日日同啲意大利佬鬧交 食嘢又麻麻 同泡菜佬上船啲仆街泡菜勁粗魯又仆街 同埋又係果句 都唔係好靚啫都唔知迫嚟做乜 其他意大利城市實在比我感覺好好多

反而咁多巴打都唔鐘意嘅巴黎我好鍾意
去過好幾次 我都唔知點解

真心去威尼斯一定要揀面具節去，個氣氛超好，個個戴哂面具，仲要cosplay得超靚
有生之年會想去多一次面具節

唔計機票同船票，港幣400-500蚊夠哂1人1日洗費（包埋單人房或雙人房住宿）。

如果住青旅，三餐都食超市平價嘢，300都夠洗1日。

淡季時一星期基本消費，你預3千港紙啦。

邊度酒店咁平

剩係聖馬可大教堂已經屌打其他地方啦
當然你冇文化唔識欣賞就另計

總有d 人一有位就衝出黎顯示自己有文化過人既
呢d 人幾有文化心知肚明